【橋底姦劫】疑犯死因報告再延期一個月 7月公佈

九龍灣橋底姦劫案發生一個月，疑犯林Ｘ春是否真兇、羈留期間自縊是否涉及警員人為疏忽，有關調查的進展仍不得而知。消息稱，死因報告的調查需時兩個月，最快一個月後有結果

一個月前，九龍灣發生駭人聽聞的姦劫案，疑犯林X春三日後被捕，但扣留不足一日，被發現在秀茂坪警署羈留室內，用一條LAN線繫鐵閘上自縊亡，事件再次震驚社會。有指警方初步調查發現，警署內或涉三大失誤，包括疑犯取得LAN線而不被察覺、警員搜身時「走漏眼」，以及有警員的巡更記錄懷疑造假，西九龍重案組奉召進行調查。警務處處長盧偉聰事後指，將調查有否涉及人為疏忽，調查完成後會交予死因庭召開死因研訊。

死因調查需時兩個月

據悉，死因報告調查需時約兩個月，現時仍在調查當中，最快一個月後（7月）才有結果。至於警方調查時翻看CCTV及巡警的簽更簿紀錄後，發現數名警員的簽簿紀錄，與CCTV影像不吻合，疑似造假

DNA報告呢

港聞

港聞

【橋底姦劫】死因報告最快一個月後揭盅 巡倉造假警或遭紀律處分

撰文： 鄧麗婷

發佈日期： 2017-06-07 07:00

最後更新日期： 2017-06-07 11:05

標籤：

九龍灣姦劫

強姦

搶劫

警務處

九龍灣橋底姦劫案發生一個月，疑犯林Ｘ春是否真兇、羈留期間自縊是否涉及警員人為疏忽，有關調查的進展仍不得而知。消息稱，死因報告的調查需時兩個月，最快一個月後有結果，而秀茂坪警署內有警員巡倉造假則與疑犯自縊無直接關聯，但相關警員或將受到紀律處分。

疑犯林X春上月10日被捕，扣留不足一日自縊亡。（資料圖片／黃偉民攝）

一個月前，九龍灣發生駭人聽聞的姦劫案，疑犯林X春三日後被捕，但扣留不足一日，被發現在秀茂坪警署羈留室內，用一條LAN線繫鐵閘上自縊亡，事件再次震驚社會。有指警方初步調查發現，警署內或涉三大失誤，包括疑犯取得LAN線而不被察覺、警員搜身時「走漏眼」，以及有警員的巡更記錄懷疑造假，西九龍重案組奉召進行調查。警務處處長盧偉聰事後指，將調查有否涉及人為疏忽，調查完成後會交予死因庭召開死因研訊。

死因調查需時兩個月

據悉，死因報告調查需時約兩個月，現時仍在調查當中，最快一個月後（7月）才有結果。至於警方調查時翻看CCTV及巡警的簽更簿紀錄後，發現數名警員的簽簿紀錄，與CCTV影像不吻合，疑似造假，消息指，巡倉造假與疑犯自縊無直接關聯，目前仍如常當值，但不排除有關警員因犯錯或將受到紀律處分。

林的胞兄（右二）不滿警方拖延調查進度。（資料圖片／鄧栢良攝）

胞兄批警方拖延調查

林Ｘ春胞兄事後為弟弟呼冤，坦言不相信弟弟犯下風化案及為此自縊，認為案件疑點重重，「希望警方早日查出真相」。他日前接受《香港01》電話訪問指，早前取回胞弟住所鎖匙時，曾向警員查詢調查進度，只獲告知「查緊」。對於胞弟是否真兇，他指仍是一個謎團，但質疑認人程序及驗DNA程序需時不長，「認人就最快，記錄返，再對DNA，係就係，唔係就唔係，DNA都唔會走甩，唔使我哋諗咁多」，但警方今時今日仍未公布調查結果，倘若胞弟並非真兇，警方一日不公布，真兇仍可繼續危害社會，傷害婦女，甚為危險。

林的胞兄批評，由西九龍重案組調查胞弟自縊一事是否涉及人為疏忽，實為「自己人查自己人」，而且調查得不清不楚，「最深刻係發生嗰一刻，拖咁耐，好明顯想淡化件事」

兩個月之後又不了了知

驚賊查野唔駛你教

又放料試水溫喇

仆你個街咁份老強嘅DNA報告呢

佢死左要查但係唔係佢強條女都要查喎

一個月之後又一個月

死因報告

打死個犯 唔敢出報告

條屍都爛撚埋喇
條女認左屍未

砌唔掂份報告

諗唔到點兜？

驗dna未

等睇終極DNA報告：

只搵到炭同鈣物質！！！！！！！

話唔見左條屍咪得囉
吹你唔漲架都

當初班五毛點講話 仲叫人信死因庭 信dna報告 仲周圍屌人神探

推多一個月

DNA去驗仔都係一個星期就有結果
拖左兩個月明顯搵方法來做手腳

強姦係嚴重罪行, 呢單重要係街上隨機 (受害人同疑犯唔識)

DNA 啱定啱先.
若果唔啱嘅話, 咁即係個犯在逃, 市民好危險.

差佬好快 d 講單強姦案點樣喎

留名睇"死於不幸"，未能証實疑人老強

查咩查咁耐